\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage[a4paper, left=1in, right=1in, top=1in, bottom=1in]{geometry}

\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gbsn}

0.25 \times 4.8 \times 12.5= \par  99.9 \times 0 \div 9.9 = \par
  \vspace{0.4cm}  

1, 72 共有\underline{\hspace{2cm}} 个因数，分别是 \underline{\hspace{2cm}} \par
\vspace{0.2cm}
◎这些自然数中偶数有（ ），既是偶数又是质数的数是（ ），既是奇数又是合数的数是（ ）\par
◎这些自然数中既是2的倍数又是5的倍数的数是（ ），既不是质数也不是合数的数是（ ）\par
\vspace{0.2cm}
2, 一个带分数，整数部分是最小的质数，分母是10以内最大的奇数，分子是最小的奇数，这个分数的分数单位是\underline{\hspace{2cm}}，再加上\underline{\hspace{2cm}}个这样的分数单位等于最小的合数。\par
\vspace{0.2cm}

3. 3km的 $\frac{1}{5}$ 和 1km的 $\frac{3}{5}$ 相比，（ ）。
\begin{itemize}
    \item[A.] $\frac{1}{5}$ 长的3km
    \item[B.] $\frac{3}{5}$ 长的1km
    \item[C.] 同样长
    \item[D.] 无法比较
\end{itemize}

4, 金金有一本 498 页的课外书，被调皮的弟弟撕毁了其中页码是连续自然数的 10 页，这 10 页上的所有页码之和是（ ），（填 “奇数” 或 “偶数”）\par
\vspace{0.2cm}
5, 一部电梯从里面量长 \(16\, \text{dm}\)、宽 \(15\, \text{dm}\)、高 \(25\, \text{dm}\)。如果一个人乘电梯时平均占地面积约 \(16\, \text{dm}^2\)，占空间约 \(250\, \text{dm}^3\)，那么这部电梯一次最多能容纳（  ）人。 \par
\vspace{0.2cm}
6, 2023 年 7 月 28 日，第 31 届世界大学生夏季运动会开幕式在成都举行。中国大学生体育代表团由 700 余人组成，其中来自 25 个省（自治区、直辖市）自余所高校的 411 名运动员，参加了成都大运会全部 18 个大项的比赛，共获得 103 枚金牌、40 枚银牌、35 枚铜牌。
\begin{enumerate}
    \item 18 所有的因数有（ ）
    \item 符号线的数中，奇数有（ ），质数有（ ），既是奇数又是合数的有（ ）
    \item 从符号线的数中选两个数，把这句话补充完整: \underline{\hspace{1cm}} 是\underline{\hspace{1cm}}的倍数，\underline{\hspace{1cm}}是\underline{\hspace{1cm}}的因数。
    \item 28 至少增加\underline{\hspace{2cm}} 就同时是 2、3、5 的倍数。
\end{enumerate}

7. 为了环保，国家大力提倡使用无纺布袋，制作一个如图所示的无纺布袋，重叠部分和提手部分共需要 \(3.4 \, \text{dm}^2\)，做这样一个袋子一共需要多少 \(\text{dm}^2\) 无纺布？ \par
\vspace{0.2cm}
8. 2023 年 12 月 18 日，哈尔滨著名的冰雪大世界正式开园。今年的开园比往年早了近半个月，得益于上一年贮冰储存下来的 10 万立方米创纪录的天然冰体。
\begin{enumerate}
    \item 从开园至今，先后已有 700 余名在校大学生在园区内为游客提供志愿服务。如果某大学 48 名男生和 72 名女生分别分成若干个小组，每个小组人数相等，至少可以分成多少个小组？（3 分）
\end{enumerate}

9. 将一个棱长 \(15 \, \text{cm}\) 的正方体石块浸没到一个长方体水槽里，水面上升了 \(9 \, \text{cm}\)，然后放入一个不规则铁块并没过，水面又上升了 \(4 \, \text{cm}\)，求铁块的体积。 \par
\vspace{0.2cm}
10. 一根10米长的钢材重6千克，每米钢材重（\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_）千克，每千克钢材长（\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_）米。\par
\vspace{0.2cm}
11.  两个数的积是一个三位小数，这个积用“四舍五入”法保留两位小数后是 6.40，这个积最大是（ \quad ），最小是（ \quad ）。 \par
\vspace{0.2cm}
12. 刘爷爷的计算器上的数字键 9 坏了，你能再把用这个计算器算出 \(7.8 \times 9.9\) 的结果吗？写出计算过程：（ \quad ）。\par
\vspace{0.2cm}
13. 一个长方体容器，长30厘米，宽20厘米，高10厘米，里面的水深6厘米（最短面为底面）。如果把这个容器竖起来（最小面为底面），此时水深（\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_）厘米。\par
\vspace{0.2cm}
14. 一块长方体木料，锯去一个高8cm的长方体后，表面积比原来减少192cm$^2$，剩下的部分是一个正方体。原来这块长方体木料的体积是（\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_）cm$^3$。\par
\vspace{0.2cm}

15. 一个长方体，底面周长为8分米的正方形，侧面展开也是一个正方形，这个长方体的体积是（\_\_\_）立方分米。

\begin{itemize}
  \item[A.] 512
  \item[B.] 64
  \item[C.] 32
  \item[D.] 16
\end{itemize}

16. 一袋鱼丸是2.4千克，平均家第一天吃了这袋鱼丸的$\dfrac{2}{5}$，则还剩下这袋鱼丸的（\_\_\_），吃了两天后还剩下$\dfrac{1}{8}$千克。那么两天一共吃了（\_\_\_）千克。 \par
\vspace{0.2cm}
17. 6. 三盒巧克力共重 $\frac{7}{8}$千克，其中第一盒和第二盒共重 $\frac{3}{4}$千克，第二盒和第三盒共重$\frac{1}{2}$千克，第二盒巧克力重（\_\_\_）千克。 \par
\vspace{0.2cm}


18. 一个无盖的长方体金鱼缸，长8分米，宽6分米，高4分米，缸内水深3.5分米。淘气将一块珊瑚石放入水中，水溢出了200毫升。珊瑚石的体积是多少立方分米？（\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_） \par

19. 一节科学课40分钟，老师讲课用了$\dfrac{2}{5}$小时，学生实验活动用了$\dfrac{1}{4}$小时，其余时间学生写实验报告。学生写实验报告用了（\_\_\_）小时。

\begin{itemize}
  \item[A.] $\dfrac{2}{3} - \dfrac{1}{4} - \dfrac{1}{5}$
  \item[B.] $40 - \dfrac{1}{4} - \dfrac{1}{5}$
  \item[C.] $1 - \dfrac{1}{4} - \dfrac{1}{5}$
  \item[D.] $1 - \dfrac{1}{4} + \dfrac{1}{5}$
\end{itemize}

20. 1千克黄豆中，蛋白质质量是$\dfrac{7}{20}$千克，脂肪含量是$\dfrac{1}{25}$千克。脂肪含量比淀粉含量多$\dfrac{3}{50}$千克。余下的是其他成分。

求总共包含黄豆中（\_\_\_）。

\begin{itemize}
  \item[A.] 蛋白质含量比淀粉含量多多少千克？
  \item[B.] 蛋白质含量比脂肪含量多多少千克？
  \item[C.] 蛋白质、脂肪、淀粉含量共有多少千克？
  \item[D.] 蛋白质含量与淀粉含量差多少千克？
\end{itemize}

21. 从 $\dfrac{1}{2}$，$\dfrac{1}{3}$，$\dfrac{1}{4}$，$\dfrac{1}{5}$，$\dfrac{1}{6}$ 中去掉两个数，使得剩下的三个数之和与 $\dfrac{6}{7}$ 最接近，去掉两个数是（\_\_\_）。

\begin{itemize}
  \item[A.] $\dfrac{1}{2}$，$\dfrac{1}{5}$
  \item[B.] $\dfrac{1}{2}$，$\dfrac{1}{6}$
  \item[C.] $\dfrac{1}{3}$，$\dfrac{1}{4}$
  \item[D.] $\dfrac{1}{5}$，$\dfrac{1}{6}$
\end{itemize}


24. 一个长方体，底面周长为8分米的正方形，侧面展开也是一个正方形，这个长方体的体积是（\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_）立方分米。
\begin{itemize}
    \item[A.] 512
    \item[B.] 64
    \item[C.] 32
    \item[D.] 16
\end{itemize}

27. 一根通风管道长5m，它的横截面是边长为40cm的正方形。如果用铁皮做50根这样的通风管道，一共需要多少平方米的铁皮？\par


\end{CJK}
\end{document}
